\begin{DndMonster}[float*=b,width=\textwidth + 8pt]{Ifriti}
  \begin{multicols}{2}

    \DndMonsterType{Großer Elementar, rechtschaffen böse}

    \DndMonsterBasics[
        armor-class = {17 (natürliche Rüstung)},
        hit-points  = {200 (16W10+112)},
        speed       = {12 m, Fliegen 18 m}
    ]

    \DndMonsterAbilityScores[
        str = 22,
        dex = 12,
        con = 24,
        int = 16,
        wis = 15,
        cha = 16
    ]

    \DndMonsterDetails[ 
        saving-throws = {Int +7, Wei +6, Cha +7},
        damage-immunities = {Feuer},
        senses = {Dunkelsicht 36 m, Passive Wahrnehmung 12},
        languages = {Ignal},
        challenge = 11
    ]

    % Traits

        \DndMonsterAction{Angeborenes Zauberwirken}
        Der Attribut zum angeborenen Zauberwirken des Ifriti ist Charisma (Zauberrettungswurf-SG 15, +7 auf Treffer mit Zauberangriffen). Der Ifriti kann folgende angeborene Zauber wirken, ohne Materialkomponenten zu benötigen:
        \begin{DndMonsterSpells}
            \DndInnateSpellLevel{Magie entdecken}
            \DndInnateSpellLevel[3]{Vergrößern/Verkleinern, Zungen}
            \DndInnateSpellLevel[1]{Ebenenwechsel, Elementar beschwören (nur Feuerelementar), Feuerwand, Gasförmige Gestalt, Mächtiges Trugbild, Unsichtbarkeit}
        \end{DndMonsterSpells}

        \DndMonsterAction{Elementarer Untergang}
        Wenn der Ifriti stirbt, löst sein Körper sich in einen Feuerblitz und eine Rauchwolke auf, und es bleibt nur die Ausrüstung zurück, die der Ifriti getragen oder gehalten hat.

    \DndMonsterSection{Aktionen}

        \DndMonsterAction{Mehrfachangriff}
        Der Ifriti führt zwei Angriffe mit dem Krummsäbel aus oder setzt zweimal seinen Flamme-schleudern-Angriff ein.

        \DndMonsterAction{Krummsäbel}
        Nahkampfwaffenangriff: +10 auf Treffer, Reichweite 1,5 m, ein Ziel. Treffer: 13 (2W6+6) Hiebschaden plus 7 (2W6) Feuerschaden.

% Alternativ kannst du auch diese Form verwenden, ggf. ist sie nicht fehlerfrei:
%   \DndMonsterAttack[
%      name=Krummsäbel,
%      distance=melee,
%      type=weapon,
%      mod=+10,
%      reach=1,5 m,
%      targets=ein Ziel,
%      dmg=13 (2W6+6),
%      dmg-type=Hieb,
%      plus-dmg=7 (2W6),
%      plus-dmg-type=Feuer,
%      or-dmg=,
%      or-dmg-when=,
%      extra=%    ]
        \DndMonsterAction{Flamme schleudern}
        Fernkampf-Zauberangriff: +7 auf Treffer, Reichweite 36 m, ein Ziel. Treffer: 17 (5W6) Feuerschaden.


  \end{multicols}
\end{DndMonster}
